重案查港鐵涉偽造報告

2018年08月08日

重案查港鐵涉偽造報告

鍾錦華

【本報訊】路政署踢爆港鐵提交的紅磡站連續牆圖則報告，與屋宇署同意的圖則存在嚴重偏差及前後矛盾，缺少2,000個螺絲頭，路政署長鍾錦華指已將資料轉交警方。

據悉，警方將連同早前紅磡站剪短鋼筋案一併調查，會優先調查昨日揭發的涉嫌造假報告書案件；警方覆稱，西九龍總區重案組正進行全面刑事調查，暫未有人被捕。

涂謹申：未必簽名嗰個負責

鍾錦華昨在記者會指，港鐵今年6月15日提交的報告指紅磡站月台層板裝有2.35萬個螺絲頭，署方發現有技術問題遂要求港鐵澄清，港鐵在7月13日提交補充資料，卻被路政署發現圖則曾被修改，包括部份鋼筋不再用螺絲頭接駁，令整體少了2,000個螺絲頭，惟港鐵從未就此改動向屋宇署申請，亦未能解釋為何有此改動。

消息指，警方昨收到政府轉交沙中綫報告涉造假圖則等資料，首要向屋宇署了解詳情，並會邀請港鐵人員助查，「𠵱家有晒圖則證據，證明原本係A圖則，仲簽埋名作實，但結果出嚟變咗B圖則，港鐵要交代點解會咁」。至於當中有否涉嫌偽造文書或串謀欺詐，消息稱暫難下判斷。

對於港鐵懷疑提交虛假紀錄並有人簽名作實，本身是律師的立法會議員涂謹申表示，並非必然是「（報告上）簽名嗰個人負責」，要先調查一眾撰寫、授權確認報告真確的人，對修改圖則是否知情，以及該等人士有否犯罪意圖，若證明有人刻意隱瞞，決定或授權向當局提交虛假資料，則有機會涉偽造文書罪行，或須負刑責。

據了解，警方早前已向路政署、港鐵、禮頓及中科等相關人士初步落口供，但證據大多屬傳聞證供，但當局昨提交的最新資料，部份與中科證供脗合，料有助警方調查。

■記者謝明明、周婷

上一則
上一則
死撐補鑊方案「好過原設計」擅改圖則

下一則
下一則
梁國權多年獲1,636萬元股份

在任三年 炮製千億醜聞鐵路

高鐵超支教訓當耳邊風 失信於民

死撐補鑊方案「好過原設計」擅改圖則

梁國權多年獲1,636萬元股份

林鄭趁休會提早拆彈

罪魁禍首無影 刑事調查伺候禮頓撒賴

路政署僅26人把關

港鐵缺監工 每日只巡40分鐘

造假恐損盈利 股價下試$40

「港鐵工程部像土皇帝」

豆腐沙中綫 削筋起危牆

沙中綫造假震散港鐵 陳帆卸責馬時亨留任當問責

簽名唔使負責，不如周街搵個乞衣簽la

一早就要拉啦

簽名唔洗負責咁簽來把撚呀

除咗比人冒簽 我諗唔明簽果個點解唔洗負責

會唔會好似港豬噢咁有個做細既貪得意改圖

涂謹申：未必簽名嗰個負責

幾時出返本涂謹申語錄

簽名唔洗負責
見到救護車斬燈唔洗讓佢

佢咁都講得出, 即係所有合約都可以作廢啦, 簽咗名都唔洗負責ga

即係講有人欺上瞞下
又揾個清潔工出黎頂包啦
俾幾十萬安家費攪掂

班仆街高層個個離職都有完約金收 拍拍籮柚就走
真係殺人放火金腰帶
不過都預政府唔追究
第日比我做高層都識做

不能只有我看到

點解咁大件事 禮頓好似無事 ?